行山遇結界如何自救

#Hashtags欺山莫欺水行山露營結界山精妖魅潘紹聰
有謂「欺山莫欺水」，但筆者卻認為山、水也不要欺，因為同樣容易出事。過去一年多因為世界受肺炎疫情影響關係，跨國旅遊已絕跡。香港人從來愛旅遊，既然不能外遊，港內行山露營玩樂代之而起。的確，筆者本人跟朋友也多了機會走到上山，欣賞香港美麗的景色。然而，不少人因缺乏行山經驗或低估行山危險性，故意外頻生。這些意外除了部分是自身因素，有些可能涉及一般人理解為受結界或山精妖魅影響的失蹤事件。當中最經典的是丁利華個案，他2005年在西貢行山失蹤至今，人們大多認為他是誤墮結界以致人間蒸發。2016年另一位獨自行西貢北潭涌的人士鵬哥，同樣經歷了一次懷疑進入了結界的經歷，幸而他最後可走出這四日三夜的詭異旅程，否則有可能成為丁利華事件的翻版。

為甚麼這位鵬哥可成功逃離結界呢？筆者最近與司徒法基師傅曾討論過。「我近日才仔細看回有關他的報道，從他回憶裡所看到的景物，我姑且得出以下結論。一，懂得走近河水邊。一旦受山魅迷惑，他們多能利用叢林茂密的樹林施法，令人無法看清前路，所以應該走近河水旁，加上潺潺水聲有助提升個人敏感度。二，當頭腦清晰，便能分辨景物是真是假，例如鵬哥知道那段路根本不應出現墳墓，便知道要另覓方向了。三，一旦入黑仍未能走出困境，便不要浪費氣力再前行，寧願找個安全地方休息，待天亮才找出路。四，如果有宗教信仰，也可以透過念誦經文或咒語來安靜情緒，甚至可會破其法，這些方法也可一試」。

筆者認為無論閣下信不信有「結界」，無論有幾豐富的行山經驗，切勿一個人出行，這才是保命的不二法門。

啲資深人士教落
入咗結界只要屙篤尿落地下就可以破結界

發神經

我識個大法師麥迪文話飲番自己啲尿就冇事

低lv係要咁做
我平時直接乾坤一開, 三七氣流一轉
用返半個時晨, 基本可以同佢地傾掂數

咁麻煩. 叫個土地出來打佢一獲啦.

你係大聖爺既話
咁我無野好講囉

佢明耍鳩你

好學唔學 學個神棍
嗱 我就真係高lv喇
上次我單拖行山誤闖結界
即刻dum地下標童請咗齊天大聖上身
然後結界我都劈撚得爛呀

試過一次 入左個好似竹林咁既地方 google map顯示行過山都知遇到密林位係基本上廢既 只能夠跟方向 好在個度都唔算大 最後行多陣就走到 再搵唔到路就天黑要行返轉頭去返d大路先走到

咁癈架
直接運氣 "哼" 一聲就破開左喇

前面咪大大條絲帶囉

呢度已經係最前面 後面有n條分叉路 要走到最後行啱先有返絲帶